【抗暴之戰】近百消防網上言論被調查 消防副處長鬧「曱甴」帶頭違紀冇處分

消防處只許州官放火？消防處副處長梁偉雄日前在下屬和藍絲前肆無忌憚談「曱甴」，有屬員卻因網上提「黑警」正面臨處分。《蘋果》獲悉，有消防處人員因曾以「黑警」形容警察，要面對紀律處分程序；消防處確認，6月至今約有90位屬員因網上言論，需作進一步了解或調查。有前線人員為免被清算，把近月帖文全刪，批評梁偉雄嚴懲下屬，自己卻帶頭違紀，破壞消防處聲譽，應該引咎辭職。

本報連日踢爆，消防處副處長梁偉雄本周二分別在內部講座和宴會中，以「曱甴」稱呼示威者。《蘋果》取得一份由署理消防總長（總部）陳慶勇於8月底發出的通告，提醒消防處屬員要注意在網上發表言論，提到紀律部隊人員應「奉公正己，以免個人言行影響部門的專業形象和有效運作」。

通告又指，屬員勿作出帶有攻擊性的言論、恐嚇或騷擾他人；要尊重他人的權利和感受，「盡力避免引起爭議及投訴」。部門有關使用社交媒體的指引更列明，若屬員作出有損紀律的行為，將須接受紀律程序調查。

消息指，部門近月接獲多宗涉及政治取向言論的投訴，有消防處人員因在社交平台留下含「黑警」字眼的言論，要面對紀律處分程序。據悉，最輕微處分或會作俗稱「落簿」的「紀律輔導」，紀錄可於半年後刪去，但亦有可能作「紀律處分」。

消防處回覆指，由6月至今，該處約有90位屬員涉及相關個案，需要作進一步了解或調查；又提到屬員如違反有關指引，將須接受紀律調查。發言人重申，一向注重屬員的紀律和操守，處方對每宗違法及違紀個案必定嚴肅處理。

有消防處人員指，有不少同事擔心同遭調查甚至紀律處分，將6月至今的facebook帖文全部刪去，「但我哋唔明，明明警察濫用暴力，點解唔可以譴責同指正？」他批評副處長梁偉雄嚴懲下屬，自己卻漠視公務員中立守則，是帶頭違反紀律，破壞消防處聲譽，應該引咎辭職。

就梁偉雄的言論，近日陸續有市民去信特首、公務員事務局、消防處等部門投訴，指其言論具侮辱性及違反公務員政治中立原則，至今已有過百人參與。

公務員事務局回覆查詢指，不評論個別個案。而按照既定機制，對公務員的投訴會由其所屬部門跟進。局方發言人又指，公務員必須遵守《公務員守則》，時刻確保自己所發表的意見，不會妨礙他們以公正、專業的態度執行職務。各部門首長也可按部門實際運作需要制訂額外守則供同事遵守。

立法會議員林卓廷指，前線人員在網上以「黑警」形容警員，便需面對紀律調查，惟副處長梁偉雄在官方場合公然發表仇恨言論，多次以「曱甴」稱呼示威者，卻未獲處分，直斥處方「只許高官放火，但不許前線點燈」。

林日前已致函公務員事務局及消防處，要求就梁偉雄的仇恨言論作紀律調查，他批評梁其身不正，「點可以去限制人哋言論呢？」

樓主

Push

我最愛消防